你信唔信曼德拉效應？

有冇人記得比卡超條尾有黑色

我細個仲畫過

但係而家話你聽佢隻尾全黃

有冇人記得學中文字

具字本來係二劃

點解而家突然變左三劃？

我都記得係有黑色喎

我要買犽宿 我買隻科家斯俾你呀

我要買犽宿 加個skin呀

我要買犽宿 但係你琴晚差d爆線喎

我琴晚用犽宿我洗俾人單殺？

你用犽宿場game輸咗啦

超夢夢反擊戰
正版條尾係有黑色

心臟位置，原本是在胸腔內中間靠左邊，現在已經移動到胸腔的正中心。

信
因為本身叫孟加拉效應

台灣電影《那些年，我們一起追的女孩》，但是很多人認為是《那些年，我們一起追過的女孩》

香港明星李小龍說的經典台詞「中國人不是東亞病夫」被很多人熟悉，但用現在的電影看他只說了「我們中國人不是病夫」。

香港Appollo雪糕從兩個ll的、變為一個l的Appolo。

法國世界著名雕像沉思者，很多人記得明明是用手握拳扶住額頭，但實際上卻是用手張平托住下巴；很多遊客拿出自己在沉思者前拍的照片、發現自己的動作明明是握拳扶額，但是照片上的卻是平托下巴、讓人不禁疑問「為什麼會有那麼多人故意模仿同一個錯誤的姿勢，還在正版的雕像面前拍照？難道是大家集體眼花？」，

推啲重要post啦

差嗰一個字！

你睇下大公報先，原全係第二個平行時空

愛麗絲對襪明明係黑白間條 點解會變咗純白色

你個個咩中文老師黎

推啲重要post啦
咪撚開埋啲鳩post
又有人被拉啦

清 呢套咩戲泥

義士唔係condom，入黎認人啊！（1021被捕人士整合po）

有個坑燒左40幾年
電視無介紹 旅遊無介紹 新聞無介紹
而呢個咁大咁顛既坑我都係岩岩先知有

咁你咪不推文回覆

咁講下其他野都唔得咩

何況都係得幾個人回姐

以前明明笑佢一起j過的女孩

呢啲當聽下故仔就算

同意你 咁同共產黨有咩分別

人類邊有心臟？
左半邊身叫左邊博頭附近
右半邊身叫右邊博頭附近
心臟？唔存在的。

不過我信真係有，只係以現時嘅技術冇辦法解釋

點為之中心先？

我認為孟德拉效應是有人進行時空穿梭而產生既蝴蝶效應

譯音黎架姐

False memory姐

普遍陰謀論係話cern

做既物理實驗改變左時空

命運石之門

具字不嬲三劃
你唔識係你文盲

地獄之門嘛好多年啦...

唔係咁啱同樓主一齊記錯嘅話
就肯定係嚟自同一個世界
仲好記得俾朋友笑我畫錯隻比卡超
個具字又係
明明好記得以前學果陣係比真字少一劃
有日無啦啦俾老師圈住話寫錯

屌係喎 玩具....

個 真 字話係三劃

不推文

屌點解個真字會變左三劃

On9 po

貝？

不嬲都唔係靠左，係心臟下半part嘅心房向左傾

好混亂啊屌

我都記得具字中間係2劃
然後有日打字打唔到呢個字
就發現佢係三劃...

同埋比卡超尾有黑色架...

利申：90後

好特別咩？ 火山口都係燒幾十年啦

喂屌你而家先知具字係三劃

利申：中文5*

係喎

唔好 on 9 la

真字三劃既咩

細個係學fourth,我問返啲小學同學都係話老師教fourth
但大個個個都話係forth
到底係曼德拉效應定係教科書出錯

具字不嬲都係三劃架啦
你自己文盲就話係曼德拉效應

ip都唔使check

具我唔肯定，但真字屌你老味幾時變咗3劃

我地係黎自唔同既平衡時空

真字有另一個兩劃嘅寫法
眞 好似係印刷字

大家入黎幫手推po 唔好俾手足死得不明不白
【海怡女浮屍最新整合】黃健茵疑似被自殺案

飲雙氧水飲到傻咗?

我淨係知sex一定係in the city

比卡超條尾鬼係全黃
亦唔係有黑 係有啡
最新嘅劍盾嘅宣傳圖網上大把 自己睇

具字更加係樓主文盲

垃圾post 不推文

真字係三劃啊
利申:由細寫到大

咁你唔用不推文

我都記者有黑色 我仲覺得好難畫
具字我仲停留喺兩劃嘅概念

無間道 大陸版 結局
係 拉左劉德華

原來 無間道根本無係大陸上畫

上個月睇tvb 訪問無間道條友

比卡超條尾有黑色+1

SAME

米奇老鼠唔係著吊帶褲

請善用不推文回覆

你無知係你嘅事 唔好當人唔知

macau 定macao 明明我記得我學係前者

無知當有趣

拉

係香港既教育裡面個具字係兩劃定三劃完全唔重要

cls

具肯定三劃la
打開倉頡

我想去好耐...

不嬲都係《那些年，我們一起追的女孩》

我估係以前小學教科書同現時軟件字體有唔同

兩個都通

具 不嬲都三劃

唔信 肯定曼德拉死撚咗好耐果d都係on9

賭丁以前一定有黑色

唔係喎，具字係我記憶中以黎一直係三畫

冇記錯細個聽過係馬尼拉效應

聯盟字D

大家有冇睇過阿甘正傳？

在很多人的記憶中，這句對白是︰「My mom always said life is like a box of chocolates.
You never know what you're gonna get.」意思是：「我媽媽以往常說人生就像一盒雜錦朱古力，
你永遠不知道你將會得到甚麼」。

但現今現實中，這句對白「Life is like a box of chocolates」，第二個字由is變為was，由現在式變為過去式，變成：「Life was like a box of chocolates」。小學生都會知道，was是is的過去式。

其實只不過係一D生常鎖碎事
仲有 文盲就認啦 真同具 細個比miss 罸抄都抄過啦

記得有黑色

比卡超，堅
我細個畫畫都畫開有黑色尾！

一個係葡文一個係英文

大家討論麻煩不推文 廢事比人屌

macau係葡文，macao係英文

但係有出DVD，香港都有水貨賣

咩曼德拉效應呀
我明明記得係孟加拉虎效應

罰抄

邊個先係文盲？

記錯就就錯啦曼你老母

sor 打錯 自食一打

白雪公主講mirror mirror on the wall
定magic mirror on the wall?

#83 ?

係咪好似 #83 咁

主要係樓主唔識野多

童話故事《白雪公主》中繼母皇后對魔鏡講的對白是︰「魔鏡、魔鏡，世界上，究竟最美麗的是誰？」英文就是︰「Mirror mirror on the wall, who is the fairest of them all.」（德文：Spiegel spiegel an der Wand, wer der Schönste von allen ist.），但是現在的德文、英文版本已經被改成了「Magic mirror on the wall」；由兩個重複的字（鏡子鏡子）、變為（魔法鏡子）。

拉

瑣碎

推，我信

係你上堂無聽書

我都記得係頂住額頭

唔信
因為false memory 其實已經算係好很基本既心理學，無咩特別

請善用不推文回覆！

避免上熱門！

拉

類似 但覺得黑色個形狀唔係咁樣

唔係啡色咩？

膠post

Fourth 同 forth 係兩個唔同嘅字

係咪美式同英式英文咋

本身聽好多case都冇咩感覺

唯獨係自由神像喺邊個島 同埋

德國曾經喺一戰攻擊美國本土 d兩個睇到起雞皮

因為同我記憶完全唔同

呢個係好易寫錯都唔知 之後當左自己岩

條尾近屎忽係有啡色 你應該記錯係尾尖度

曼德拉效應，只係一幫人一齊記錯野、同比固有邏輯知識搞到覺得該事物不合理only

你另一粒星就係咁冇左

很多學醫的人清楚記得人類腎臟位置，原本很多人記得腎臟是在腰部位置、肋骨之'下，但實際卻上是被包覆在肋骨內部。

拉

啱呀 細個老師都係教真字兩畫具字加多畫

咁你又唔用不推文回覆？

拉

Me too

明顯係佢打錯字

上撚咗熱門
拉

簡單黎該，曼德拉效應，只係人們將一啲平時好少留意同接觸嘅野用自己固有邏輯知識去補完該事物嘅記憶，導致人們認為不合理嘅情況出現。

仲有笑牛牌芝士隻紅色牛幾時除咗個鼻環架

同埋細個食嘅明明係Kit-Kat 唔係KitKat

是撚但，依家冇人想理

dllm又真係喎

仲有明明記得魚柳包以前係一塊完整芝士，點知原來一直都係得半塊，真係好懷疑m記有人返左過去，改變左歷史，慳左成本

Same 突然有日打唔到 我一向用筆劃所以好肯定以前係兩橫

好癲 好多相都係咁
唔關記錯野事喇掛

不推文回覆

如果係集體嘅false memory呢 唔係淨係得你一個

Jm9

你唔用不推文回覆點拉啊？

事實上 呢個理論隨便難以解釋

係因為好多人本身冇接觸

都會記得同一樣野

但係全部記錯

屌
LOL同頭文字D溝埋一齊嚟做吖笨

其實個結局係第二度
唔記得新加玻定馬來

唔係大陸

細個記得Adidas 係「Addidas」咁串 明明記得係兩個d 依家變左一個d

記憶力考驗？

師兄ho ball, 曼加拉啊曼加拉

hhah 共共效應

on9
自己記錯就話係曼德拉
拉

信呀
612 明明係和平集會

但依家新聞話暴動

拉
濕鳩post唔好阻住曬

拉
柒左

唔係，個時細個仲未有女比卡超心型尾之分（？）我畫既係普通男仔比卡超

google pikachu black tail既version並非我印象中既黑尾巴。黑色部分唔係上網search pikachu black tail咁條尾既頂尖位置黑。

而係條尾外圍由上而下咁俾黑色裙邊，睇落似黑色閃電形狀，亦唔係所謂陰影。我好耐之前係網上見到一幅畫既圖，同我記憶中一模一樣，但已搵唔返。

係咪尾中間黑？

我印象係咁 細個有畫過

有冇圖

個個去影相都炒車?

無理由望住都做錯

咩叫藍色紅色香蕉

#159 po咗

thx 反而對耳環有印象

爪哇藍香蕉樹的高度約為 4.5 到 6 公尺，可以耐寒並抗強風。蕉皮呈淺藍色，但剝開來後，蕉肉就跟普通的香蕉一樣呈現奶白色，但比較軟綿，賣相並不算漂亮，但風味甚佳，故在夏威夷常被稱作「冰淇淋香蕉」。其實它在中美洲一般被稱為「Cenizo」，而斐濟人又會稱它為「夏威夷蕉」。
除了藍色香蕉和大家熟悉的黃色香蕉，其實香蕉還有紅色的。紅皮蕉主要產於東非、亞洲和南美洲等地，具有一種覆盆子般的特殊口味，一般人比較少接觸。

我好記得比卡超條尾係黑色
因為我細個好鍾意佢
好記得畫佢既時候 最開心就係畫條閃電尾然後油黑後面

咁都唔算曼德拉丫除非你話以前啲人全部食開紅藍香蕉

仲有細個明明記得肥貓死咗

好腰好腎好男人。。。

以前喺中學上堂睇書
見到呢個法老頭冠
就覺得好奇怪

真一直三劃

具曾經兩劃

pull

fuck me too

呢啲好明顯係學錯嘢導致，唔關效應事⋯⋯

bananna定banana?

邊有黑色

英國時鍾都會認為係IV,但其實係IIII

得認為真係有曼德拉效應，亦可能係去咗第2過平行空間都唔定

黑民嗰隻叫nigger超
軍政府話事人

Lm

你係咪想講forty

Wtf 我到宜家都仲寫緊兩劃ge具字窩
Btw 非常時刻 拉左先

唔係馬尼拉效應咩

叫人唔好推，但自己推?
善用不推文回覆

我都記得有 係條尾最後面係有啲梯形咁，另外童話愛麗斯係黑白間條襪

應該曾經散播過錯誤既資訊
你睇進擊的巨人個敬禮，係左邊握拳就係為咗獻出心臟

沉思者好細個就知係托下巴
因爲細個問過我呀哥點解要托下巴？我呀哥答因為要諗著乜衫好

知唔知孟加拉效應係咩一回事 就係無呢一回事

細個嗰陣係colour, 依家係color

最新 鐵達尼 經典對白 I’m king of the world 定 I’m king In the world

曼德拉本身就係

唔好再bin c 啦

人嘅記憶係唔可信嘅

有基因效應 唔係隻隻一樣

以前警察係維持治安⋯⋯

10後：細個係維港，长大发现是维港

唔好怪老師啦
樓主on9上堂唔撚聽書咋掛

但係我印象係托下巴喎，佢腳痛下台個陣本漫畫都係咁嘅樣了

實物係一直唔會有奇怪 奇怪既係人既記憶
假設現存世界既比卡超一直係黃色
當曼德拉效應出現咗 你去咗個比卡超一直係黑色既平行時空 個到既比卡超無論係卡通定周邊自誕生以黎都係黑色
只有你記憶中嘅比卡超係黃色

咁可能你平身就存在係現今時空

一撚定要清算呢班平行時空撚

命運石之門

咩比卡超呢啲真係唔知有咩好討論
出咗幾十年唔同版本有偏差令你記憶造成糢糊有咩咁出奇

簡單講樓主痴Q左線

兩款都有
證明只係唔同版本嘅偏差

識野wo清

咁即係話呢個世界其實好多reading Steiner?

Diu

你唔識係因為你打速成

即係話好多痴線佬

有一理論，世界是數據化，有如Matrix 電影情節或者Simcity遊戲。

最近電腦軟件中毒，咪出晒錯數據出黎。

最有說服力的例子，蔡楓華的名句，一剎那的光輝唔代表永恒

具呢個真係幾恐怖

屌點解既

一時既光輝？！wtf

兩隻字黎

錯

石頭門0有講reading steiner 唔係咩特別既野黎

其中一條線講唔同既國家因為肋手老豆拎左改變過去既方法

跟住好多人都發現其實有同倫太郎一樣既能力

只係冇咁明顯

加上倫太郎身處其中

認知能力會更加高

當年香港人，對於電視節目好重視，收視率高，日常話題都係環繞電視節目。天皇巨星張國榮公然係電視節目被串，係好矚目既事，真係城中熱話，講足幾十年，無理由句嘢會變咗。

我講蔡楓華

我明明由細到大都係寫兩劃係入邊 真字都係

屌！！我都係！！我好撚深刻印象
好撚記得明明具字寫開2劃都冇錯過 但係無啦啦某日比老師圈住話錯係3劃
仲有隻字都係咁架 不過唔記得係咩字

推

原來真字係3劃...
仆你個街做咗28年人睇依個post先知

Sex in the city
Kit-kat
King of the world
Wendy’s 條辮係飛起
曼德拉死撚咗好耐

有人同我嚟自同一個時空？

以前TVB啲劇套套都係左邊心口中槍 之後話個心喺右邊所以冇事

記得有徐子珊份劇情極憨鳩

我都記得

呢個擺明係班蝗改架啦

真字一定係三劃
細個讀書寫錯俾人捉過所以好有印象

明明係張國榮 曼德拉效應

細個學明明係Agger 大個變左Argee

嘩屌 我細個學「剎那」兩隻字就係笑蔡楓華果陣學

事實上真係飛起

你無記錯到,睇番以前嘅香港廣告都係飛起(最後兩秒)

我信人係會自己建構記憶

細細過明明聽過朗拿度係踢巴西隊
唔知點解而家睇番電視佢係踢葡萄牙隊

fake news concept效應

我都記得係兩橫。。。

無知 + 死撐 = 曼德拉效應

變左d咩野

一剎那光輝唔係永恒
一時光輝未必係永恒

你買錯假野

叫得做曼德拉效應 係因為有殘餘現象 無殘餘現象 就全部都唔係 你咁肯定係其他人係死撐 有冇聽過自由神像個島 嗰件事？

馬拉糕效應

細個學用腳叫踢開
而家叫推開

好似係

1989月6月4日，中國天安門前發生大規模死亡事件，但𠵱家中國14億人話冇死過人。。

佢都未搞清楚咩叫曼德拉效應..

呢d叫是非不分 扮傻

依家啲人話六四冇死人 大家和平解散
我記得係幾左好多大學生

肯定係sex in the city
點會係sex and the city

細個荃家福祿壽仲有個part係王祖藍扮慳啲啦baby
個part叫＜Sat in the city＞係擺明用sex in the city改
宜家search都search到

但宜家就同我講套劇就叫sex and the city

Rambo拎boss個心出黎都係左邊
我以前都記得係左邊

係喎！屌
你講完真具字呢個例子
我又記得喎

我記得係調番轉
但總之一定有個係兩劃

fourteen
forty
fourth 係啱。 forth係另外一個字

識啲野喎師兄

點解獅子王無真人版？

錯 本身叫孟德斯鳩效應

我間u明明有個課室好窄，某一日發現闊左。

其實係moskau

速成打左咁多年都係月金從來都冇日

有個講曼德拉效應嘅Facebook page 唔記得叫咩名 個名有數目字 係藍絲黎 成日屈我地

不嬲都係下巴喎。。

反送中變咗反中

笑死樓主唔撚識字